
\medskip 

À l'aide d'un tableur, on a réalisé les tableaux de valeurs de deux fonctions dont les expressions sont :

\[f(x) = 2x\quad  \text{et}\quad  g(x) = - 2x + 8\] 

\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|c|*{5}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline         
\multicolumn{4}{|c|}{B2}&\multicolumn{3}{l|}{=2*B1} \\ \hline      
 &A				&B	&C	&D	&E	&F\\ \hline   
1&Valeur de $x$	&0	&1	&2	&   3&4\\ \hline   
2&Image de $x$	&0	&2	&4	&6	&8\\ \hline             
3&\multicolumn{6}{c|}{}\\ \hline    
4&Valeur de $x$	&0	&0,5&1	&2	&4\\ \hline 

5& Image de $x$	&8 	&7 	&6 	&  4&0\\ \hline
\end{tabularx}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Quelle est la fonction ($f$ ou $g$) qui correspond à la formule saisie dans la cellule B2 ? 
\item Quelle formule a été saisie en cellule B5 ? 
\item Laquelle des fonctions $f$ ou $g$ est représenté dans le repère ci-dessous ? 
\item Tracer la représentation graphique de la deuxième fonction dans le repère ci-dessous. 
\item Donner, en justifiant, la solution de l'équation : $2x = - 2x + 8$. 
\end{enumerate}

\begin{center}

	\vspace{3cm} 
	
	\psset{unit=0.9cm}
	\begin{pspicture*}(-0.75,-0.75)(13,11.5)
	\psgrid[gridlabels=0,subgriddiv=1,gridcolor=cyan](13,12)
	\psaxes[linewidth=1pt](0,0)(-0.75,-0.75)(13,11.5)
	\psaxes[linewidth=1.5pt]{->}(0,0)(1,1)
	\psplot[plotpoints=3000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-1.5}{6}{2 x mul}
	\uput[dl](0,0){O}
	\end{pspicture*}
	\end{center}
\vspace{0,5cm}

